**4010. – Agrostis verticillata** Vill. – Plante vivace de 30-80 cm, glabre, à souche rampante-stolonifère ; tige ascendante ou radicante à la base ; feuilles planes, larges de 3-7 mm scabres ; //ligule assez courte, tronquée ; //panicule longue de 5-12 cm, oblongue-conique, lobée, dense, étalée, verdâtre, à rameaux serrés et garnis jusqu'à la base d'épillets de 2 mm très rapprochés ; //glumes presque égales, fermées, obtuses mucronulées, brièvement pubescentes ; glumelles égales, de moitié plus courtes que les glumes, obtuses-denticulées, l'inférieure toujours mutique.//
Fossés et lieux humides du Midi, jusque dans les Hautes-Alpes, la Drôme, l'Ain, l'Aveyron ; naturalisé à Brest et à Cherbourg ; Corse. – Région méditerranéenne ; Amérique. = Mai-septembre.